2019倚天屠龍記 (8) 逢星期三四五8pm及9pm更新

主演：曾舜晞、陳鈺琪（趙敏）、祝緒丹（周芷若）、許雅婷（小昭）、曹曦月（蛛兒）、張超人、周海媚、黑子、陶珞依、鄔靖靖、安澤豪、傅雋、師小紅、賀剛
導演：蔣家駿

時代背景為元朝末年，《神鵰俠侶》結尾的近百年後。故事圍繞兩樣兵器屠龍刀和倚天劍。
小說前兩章延續《神鵰俠侶》的結尾，描述南宋末年郭襄、張君寶的經歷以及武當派的起源。故事正式情節從第三章開始，時為元順帝至元二年三月廿四日（1336年5月5日）。

TVB 播出時間： 4月15日起, 逢星期一至五, 8:30pm
TVB 預告：

原版預告：

第一個post：

原版2019倚天屠龍記最快更新link 及全集

67K8K
楓林網
PiPiTV
BT
YouTube 直播

金庸原著小說《倚天屠龍記》

舊版＋修訂修＋新修版

開左個po 比大家臨時儲倚天囡囡圖, 唔洗周圍搵舊圖

勿入

成日睇錯你個名係宋遠橋，

黃衫女

張教主抄牌不遂

咁快又開左新post啦，各位

各位小淫賊

趙韓櫻子
張厹扺死

張教主大仁大義
武功蓋世
絕非為兒女私情炒牌嘅

今晚終於可以見到芷若bb出九陰白骨爪

呢張咁似海味既

我敏咁快有兩個助手

粉絲突破500萬

今晚係41定42搶婚？

41鬧交42搶親

搶完即完又要等5日

希望酒館相會個幕會拍埋

大仆街張無忌, 我敏係刑場臨死前仲諗緊佢

輝月使都有丁圖

今晚戲玉

睇左咁多次預告，發覺頭1集個個預告好似係個集前半段剪出黎。後1集個個預告好似係尾個段剪出黎.....換言之敏敏搶婚應該接近今日尾聲，欲知後事如何要等到下星期三

條仆街又想溝埋人

留名

一定啦

搶婚分兩集真係好頂引

黃衣都幾誇張一出場後面有隊樂隊添

開左個po 比大家臨時儲倚天囡囡圖, 唔洗周圍搵舊圖

已經cut左人喇
原著係4黑4白待女

黃衫女係咪淨係岀一幕咋？

應該仲有 要出摧堅神爪對付周芷若

鈺琪bb拍外景因為冇廁所而唔咁飲水

好勁 整得好靚

我諗起郭羨妮

42趙敏一出就完，等下星期啦

呢幕真係好靚

吓 屌又要分兩集

呢個ac假架

手指好短
好得意

愈睇愈覺 敏敏d時裝炒曬車

一桐都係

反而配角d 時裝正常d

佢紮髻有加成, 有英氣好多

邊個俾衫佢著架
不如著返古裝出街出活動

大陸最新投票

鈺琪版趙敏史上最佳

吹到葉童仲多過安以軒

有無其他投票
張無忌 芷若 小昭
楊銷應該百分百最新贏

張無忌頓感一陣惆悵，當即展開輕功向黃杉女子追去，他苦戰三僧後，體內九陽真氣仍是十分充盈。轉瞬間已攔在黃杉女子身前，說道：「姊姊對本教實有大恩，與在下更是緣澤深厚，待此間事了，不如結為夫婦，天上地下，海底人間，我倆都要在一起!」黃杉女子微微一笑，說道：「天上的白雲聚了又散，散了又聚，人生離合，亦復如斯。張教主又何必勉強?」張無忌欺上一步，在黃杉女子櫻唇上吻了一吻，毅然道：「我偏要勉強。」黃杉女直氣得手足冰涼，半天才道：「這幾位姑娘對教主用情極深，張教主萬不可三心二意，大丈夫行事，應當問心無愧才是。」張無忌滿臉堆歡，伸指在黃杉女臉上輕輕一彈，笑道：「好姊姊，倘若我問心有愧呢？」
楊逍、空智、周趙二女心中不約而同一陣惆悵。

邊度睇

有時係d牌子贊助，自己未必有得揀著乜

張無忌道：「芷若，我這番苦衷，你能見諒麼？」周芷若微笑道：「只因是我這個醜樣的，你才推三阻四，要是換了趙姑娘啊，只怕你今晚就……」說到這裡，轉過了頭，不好意思再說。張無忌怦然心動，尋思：「當大夥兒同在小船中飄浮之時，我曾癡心妄想，同娶四美。其實我心中真正所愛，竟是那個無惡不作、陰毒狡猾的小妖女。我枉稱英雄豪傑，心中卻如此不分善惡，迷戀美色。」

周芷若側過身子，望著他臉，說道：「要是我做錯了什麼事，得罪了你，你會打我、罵我、殺我麼？」
張無忌和她臉蛋盯距不過數寸，只覺她吹氣如蘭，忍不住在她左頰上輕輕一吻，說道：「似你這等溫柔斯文、端莊賢淑的賢妻，哪會做錯什麼事？」

諗起丹丹

Ching都係jrs 依家所有投票都係鈺琪贏

有d真係件衫好唔得

Actress 啊？

今版趙敏真係好正

請問點解趙敏會叫做我敏？

我既敏敏

好重蝗味

敏敏就唔同

仲有2句鐘

好想快啲下星期患糖尿病

九公白骨爪

最衰都係滅絕小賊尼
我既芷若明明好賢良

老賊尼

好奇怪 宋青書唔係漢人嚟嘅咩

點解會整呢啲辮喺個頭到

其實呢套好唔好睇？

d女好睇

#982
射雕英雄傳 : 鄙視楊康貪圖富貴, 郭靖唔想幫蒙古打漢人, 放棄做䮛馬返回中土

神雕俠侶: 反對世俗規範, 師生戀無問題, 新改版連東邪黃藥師都同梅超風搞師生戀 (主角都係金庸嘅映射)

倚天屠龍記: 嫌惡班江湖人士為一統江湖(權力)搶屠龍刀, 張無忌身選擇原諒, 只想靜靜咁過日子, 奈何身不由己, 被迫做明教教主, 仲發現反元個將領為權力都係一群仆街嚟, 大奸角成昆死後, 就同趙敏去蒙古避世

因為倚天更著重寫感情, 所以後來天龍八部, 就更著墨本身咩族血統唔重要, 最重要係所作所為 (其實就係反種族主義教育, 撥亂反正)
....
所以政治思想本身可以係支持鼓吹, 亦可以係反對, 去到倚天已經係唔重視呢D嘢, 厭惡呢D嘢

如果睇過原著
睇到圍攻光明頂就好停

呢套睇感情戲
你叫人未睇敏敏就停

依套嘢 係咁拖 算唔算最長集數嘅倚天屠龍記

敏敏先係依套嘢嘅靈魂

今晚搶婚

分兩集

趙敏真係無得輸

希望呢一句唔會係下個星期先出現

乜原來兒登仔咁純情, 問人姓名都係『抄牌』

不過, 我諗係武俠小說都好難介定『抄牌』, 不過都可以話係禮貌

COPY 蘋果日報解釋
『抄牌』，意思是用手機抄下對方的MSN、Email，因為從前問人要電話，用腦記就可以了，但電郵等必須抄下來。」我再不恥下問：可否示範例句？他答：「例如話：條女好正喎，過去抄佢牌囉！」

第二次見呢個「 影视区- 虎扑社区」D作文係呢度出現喎
不如你下次貼埋D AV文啦

呢個look好掂
次於農家婦女look

43至45預告準備loop足一個星期

做得我啊媽

仲有5分鐘

有冇巴打有直播LINK呀?

有冇直播link

點解係YOUTUBE會見到41集?

求直播LINK

下星期內容

屌預告狂右長黎..中伏

係囉,心諗行刑呢

無直播,去曬拜山?

無live??

有BT了

WTF, 都未開始就結束

快撚到

周癲就係好撚正
蛛蛛short左

如果我係范遙就食咗敏敏先講

呢版周癲好高質

我覺得你心裡肯定不高興

CCTVB都播

楊逍心諗教主又有新女

周癲好似galgame既基友角色

鈺錤版

珠兒咁早出返場仲要癲埋，亂改到

咩料 拍緊宮鬥

蛛兒應該係扮傻

變撚左抗元劇

教主你個小淫賊日日換畫

敏敏平撚到

權鬥 抗元 後宮

呢兩集幾乎完全脫離原著

我想睇武俠呀屌

真心平

睇到拗撚晒頭 前嗰排先俾六大派打到元氣大傷 點解咁快 可以同朝廷分庭抗禮 咁聲勢浩大

楊過 重情
郭靖 重俠
張無忌 重義
而家變咗偶像劇
不過都算係咁 翻拍咗咁多次 唔改下劇情會悶

根本就無

屌我明啦 朱=習 要歌頌一下先可以過審

光明頂教眾只係一小部份姐

朱老四睇黎係最終boss

放心 我會幫鈺琪bb按摩變大

倚天抗元記

初初睇以為比盡拍40集就算
睇完呢兩集點解好似覺得啱啱開始咁

朱重八係將來皇帝, 係一個打唔贏嘅BOSS
編劇無可能改死佢

聽講個94版濕鳩編劇係半路加入
咁就解釋到點解係靈蛇島開始崩壞

殷離如果假痴線 即係張真人9up?

屌你最柒就係右使
點解會係佢救🤬

兩女爭夫

仆街youtube去到二拜就停左

好柒咩，計顔值我覺得成個明教佢僅次楊逍無忌喎

咁都柒

今個星期悶到呢

睇下睇下已經唔記得原著濠州呢段係講乜

原著本來緊湊多伏線
屌你老母改劇情好撚嬲

一開 明知係爛面右士都比左幾秒假希望自己期待係張公子

楊逍等回庵後，便和張無忌向周芷若告別，徑回濠州。張無忌向周芷若殷殷承諾，濠州諸事辦妥後，便來接她去完婚，又請峨嵋派幫同尋找謝遜。

與此同時，明教義軍與元兵大戰數場，雖均獲勝，損折也極慘重，此後三四個月內，義軍勢將忙於休養整頓、招募新兵，不克再與元軍大戰。楊逍、范遙等談起張無忌與周芷若的交情，得知兩人在謝遜主持下已經定婚。范遙等又知張無忌與趙敏之間干係頗不尋常，倘若明教教主娶了蒙古郡主為妻，於抗元復國的大業為害非小，眼見目下並無大事，俱勸張無忌早日與周芷若完婚。張無忌對周芷若原已有言在先，當即允可。楊逍擇定六月十五為黃道吉日，和韋一笑二人作為送禮使，奉了張無忌所備的聘禮，前往定海白衣庵，將吉期徵得周芷若允可。明教和峨嵋派兩處上上下下喜氣洋洋，都為婚事忙了起來。

此時明教威震天下，東路韓山童在淮泗一帶迭克大城，西路徐壽輝在鄂北豫南也連敗元兵。教主大婚的喜訊傳了出去，武林人士的賀禮便如潮水般湧到。崑崙、崆峒諸派與明教向有仇怨，但一來大都萬安寺中張無忌出手相救，已於各派有恩，二來周芷若是峨嵋掌門，是以各派掌門也都遣人送禮到賀。崆峒五老的賀禮尤重。

張三丰親書「佳兒佳婦」四字立軸，一部手抄的《太極拳經》，命宋遠橋、俞蓮舟、殷梨亭三大弟子到賀。其時楊不悔已與殷梨亭成婚，一同來到濠州。張無忌笑著上前請安，大聲叫道：「六師嬸！」楊不悔滿臉通紅，拉著他手，回首前塵，又是歡喜，又是傷感。

張無忌生怕陳友諒、宋青書奸心未息，乘機為害，當下派韋一笑為謝禮使，前赴武當，暗中將宋青書害死莫聲谷、又圖謀害張三丰之事，詳細跟韋一笑說了，囑咐他上武當山拜見張三丰後，便與俞岱岩、張松溪為伴，防備陳友諒的奸謀，須待宋遠橋等回歸武當，再行告辭。韋一笑狠狠地道：「自從遵奉教主的訓諭，韋一笑不敢再吸人血，這一次撞到了這兩個奸賊，非將他二人吸個血干皮枯不可。」張無忌忙道：「謝法王落在何處，或可從陳友諒身上追查出來，咱們只可生擒，不可隨便殺了他。宋青書是我宋大師伯的獨生愛子，武當派未來的掌門，須得由武當派自行清理門戶，免傷我宋大師伯之情。」韋一笑答應了，拜別而去。

到得六月初十，峨嵋眾女俠攜帶禮物，來到濠州，周芷若自在濠州東南鐘離城的一座大宅中等候。丁敏君託人帶來賀禮，人卻未到。

short左ge蛛兒其實幾可愛

屌真係睇到好嬲
改到走火入魔 連人物性格智商都改哂
明明首腦人物 彭和尚依D人聰明絕頂 閱歷豐富 反對刺殺元帝既係佢
為左突願朱元璋 就搞到成班人無左個腦
我想睇朱元璋我睇其他宮鬥劇唔好
個濕尻編劇揀浪費哂咁好既故事 屌

呢兩集。。。。

靚女大曬

改到唔知想點。。。
第一次真係飛住黎睇

呢套野劇情同埋打鬥場面都好垃圾
但d 女最靚

原創劇情加得完全九唔搭八

訓醒未 無得大架啦

郭靖既呆+楊過既花心

已經係睇緊平行宇宙

你冇睇過原著嗰啲都嬲

痴線 係咁講抗元 阿離

酒館相會變左咁, 個意境完全唔同

四川妹屌西腳

不悔一係唔出場....一出場就俾咁個震撼ge消息人

呢班本土派真係好撚煩
十足十香港班內鬥廢柴

上半身

41集張無忌係咁同周芷若講謝謝 當佢成個照顧蛛兒嘅保姆咁感激

47,48集預告 敏敏好可憐
嗰句「我的男人」好霸氣

想快d睇4344,呢2集睇到好撚嬲

到底原著小說有冇不悔有B個段ga

好似捉姦現場咁

楊逍好正啊 表情超正

山村野夫呢個經典金句都無

范右使救趙敏 係咪暗戀佢牙

利用佢咋
諗住得師傅一個人對敏敏好 結果都係利用佢

好慘 原著范右使由細睇敏敏大 點都唔捨得佢咁死
依加改到變左個仆街 成個明教都係仆街

好想比佢爪

呢幾集拍得麻麻
好拖泥帶水

唔知點解鷹王佢哋對敏敏咁大反應
好似佢哋唔係抗緊元 係全員抗敏

蛛兒傻傻地好得意

狗男女

你個名
你成日搓敏敏個波唔大咩
鈺琪BB太正

朱老四正契弟

連去到48集金毛獅王都仲叫敏敏走

周芷若都幾慘可惜 用錯方法
利申 迷敏

得返敏敏嘅感情線好睇其他都2倍飛

由靈蛇島開始成個故事唔同哂
其實改劇情唔係問題，有d位我覺得合理，但有d改到不倫不類

可惜長平公主

編劇俾狗屌

唔係ge話 張仆街應該享緊齊人之福

條腿

芷若真係好賢淑 等埋無忌先食飯

張無忌呢個打靶仔
三心兩意想享齊人之福😾

不悔

點解常遇春會坐這個位

港女到仆街

楊逍好撚型

係一無敏敏就飛住睇
其他友唔係煩膠就黑人憎

下星期唔洗嬲住咁飛了

點解搵個沙聲做主持人

我愛港女

多謝

當年周芷若老豆搵常遇春比人打死 叫半個契爺啩

為咗突出之後張無忌唔理其他人反對都要同趙敏一齊？

我覺得過份咗太誇張 同埋前面寫佢地嘅感情線又唔係特別好 好似係敏敏係咁倒貼張無忌咁

其實張無忌都幾慘，俾2條女玩到謝
次次兩難，好似啊媽同女友趺落海咁

呢個真

型過張無忌多多聲啦

係呢版無忌柒姐

ntr道士一時爽 見佢個女比人屌返就覺慘

Tvb第三波宣傳

周芷若講得一句妖女

小淫賊

小淫賊好好聽
國語 係咪配上去?想聽原聲

滅絕師太本身都有未婚夫架

無剃頭既應該都嫁得人

呢兩晚祝緒丹既芷若真係表現得好好！
對蛛兒的愧疚，對張無忌的感情，對誓言的恐懼都演出來了
仲有張無忌係趙敏果邊，自己流淚吃飯既場景我都心痛了

以一版唯一做得最好嘅就係一睇就知張無忌心裡面最愛嘅係趙敏

我嘅敏敏

周芷若好似一日都無返過峨眉

D 峨眉人都黎祝賀佢

垃圾

佢本質好好架 比滅絕狗害死

周芷若有時間去桃花島咩?
點解咁快識九陰白骨爪?

聽到把女聲就好有銀魂feel
把男聲...

小淫賊 個配音

而家都幾明顯張無忌係偏向敏敏，搶婚之後好似都係張無忌追返佢氹佢

其實周芷若同趙敏都好慘

身不由己

唔好再執着呢部嘅邏輯，根本已經冇邏輯可言

呢排連敏敏都變左煩膠
兩個港女爭仔咁

原著唔係不斷強調無忌無內心係傾向哂趙敏架咩
EVEN 靈蛇島以為佢係兇手

吳啟華鄧超版都係

反而今集無忌同趙敏嘈交, 好似關係差左咁, 企得太硬

仲有九陰白骨爪咁易練既, 芷若秒練

梅超風練左咁多年都係得一招

表情多左之後好撚正

早幾天同班師姐分開果時明明成班師姐都屌緊佢同大魔頭一齊
俾人捉完要結婚又個個走黎祝賀佢

以前細個睇劇淨係中意女主角, 女配角幾靚都覺得阻頭阻勢
人越大, 對D 女配角越深感受

42集都冇即刻追出去搵芷若

新舊版混合
舊版刀劍相交 得出秘笈直接練
新修版就好似係地圖 要去桃花島
總之已經無邏輯

佢個本係完整版，梅超風淨係得殘卷

佢有左我BB之後有奶水咪大啲啲

由金花婆婆開始計起,

行船 > 靈蛇島 > 金毛 > 波斯事件 > 小昭 > 轉島 > 無船等左成個月 > 返中土搞左咁多野

可能半年都有

我估本身係想突顯張無忌嗰種為國為民嘅胸襟 但我覺得好似變咗做鐵石心腸

後面寫忌敏寫得sweet啲我就收貨架啦

呢兩隻悶到

新修版先改左做桃花島？ 本身應該係藏喺劍入面
呢到劇應該都係武功藏喺刀內，因無忌喺靈蛇島上幫芷若療果陣芷若已經有陰氣，應該已經練緊

有陣仙氣呀

舊版合理好多
唔知佢邊度黎時間出海搵桃花島

好奇怪, 之前又話覺得秘級藏刀劍係BUG, 因為唔夠大

但乾坤大挪移一頁紙就寫哂

d最高武功既心法通常都係一兩頁咁上下(以金庸三部曲果堆武功黎講)
垃圾武功先要成本電話薄咁厚既秘笈

bug係因為鑄刀劍個時要好高溫，本書應該已經燒熔咗

各路芷若迷速速歸位

用d隔熱袋包住咪得

中左迷若

原著有講, 倚天劍入面係九陰真經同降龍十八掌既精要速成版, 係郭靖黃蓉佢地留比郭破虜同郭襄, 但係郭破虜戰死失落左屠龍刀, 而倚天劍一直都係峨眉派度所以個秘密得佢地知
新修版改完反而好似仲唔合理左

懷念係俾刪第三次酒館照，會唔會係tvb 播番？

咩第三酒館？

補圖

忌敏係結婚前，兩人無意係酒館相遇，敏仲吻左忌

仲咬左排牙印

睇番03版都好sweet, 唉

淨係個名已經好正

原著，依度開始朱元障除達係咪已經不滿教主？

左使係咪從抗元出發，無主張調散佢地？

子若 蛛兒 好撚正啊屌
又要等一個星期啦屌

蛛兒痴左線 即係無得同張sweet
改黎意義係卜邊

人係要有d缺點既
佢平唔平 我都愛

呢段我覺得係改咗做無忌煮餸俾趙敏，然後周芷若走嚟發脾氣個段，原著係芷若係門外笑咗兩聲就走咗

敏敏真係救咗套劇
Btw金毛獅王失蹤咁耐提都無提過真係好慘

我老婆嚟 你哋班丐幫死開啲

啱啱睇靈蛇島d劇場改得亂到唔係為咗睇趙敏已經唔係好想追落去

但係第三次酒館應該係夜晚唔係日光日白咁多人嘅時間，連掌櫃都瞓着咗，唔係佢點會kiss無忌，而且佢同老豆反咗面仲係逃犯點會著住蒙古裝周圍去

改到敏敏咁死蠢走黎捉住芷若隻手
敏敏咁醒明知咁講冇人信，點會仲咁做比機會芷若搏同情[

之後個d仲亂，靈蛇島起碼都仲係靈蛇島，今晚呢兩集更加唔知做緊乜9

成日畀人叫做妖女 聽到我好心痛

唔係呀嘛明明套劇前大半都仲好高汁

係劇入面話喊就喊
鈺琪bb演完趙敏之後都話差d抑鬱

妖女配魔頭，絕配啦，咁啱魔頭老母又係妖女

搞到敏敏與世界為敵咁

完全變左第2套劇

今晚兩集做埋苦情婆媽戲，新編劇風格真係似足90年代無記膠劇

范右使咁問我係笑咗

唔要敏敏了

你唔要我要

終於有不悔

跟94年版再改

好走唔送了

楊逍真係好撚型

我敏＝屠龍刀
迷若＝倚天劍
我要曬

要敏兒
已經訂左婚

我屠龍刀夠了

原著屠獅大會個陣有交待

不了 芷若做到好煩膠 理少陣都出事果類
敏敏先好 性情直爽

到底今輯可唔可以比個好結局佢

咪係 又唔會計算無忌

45,46預告
周芷若咁快認靈蛇島 咁到時對3神憎，芷若點幫，本身芷若係想借機殺獅王滅口

小淫賊提早原諒佢咪得
不過就無理由殺獅王

敏敏真係愈睇愈正，泥足深陷
本來一開始真係比緒丹嘅芷若吸引住，後尾又覺得陳鈺琪先係最正

就係佢想殺獅王先幫無忌手救
唔知依家又點改，同埋黃衣咪冇機會出場

明教光明頂之前咪又係比所謂明門正派既人稱魔教
而家反而變成佢地所不屑既明門正派, 鷹王仲搞笑, 妖女前妖女後, 你個女殷素素咪妖女囉

趙敏變咗朝廷欽犯冇哂手下仲點拎到獅王頭髮去搶婚

可能蛛兒真係癲左

你睇下趙敏未做正常人之前做過啲乜野先

依兩集90%都係原創
唔想睇明朝條撚樣呀,個樣衰衰格格咁

好似張張gif 都唔同樣咁
不過第三張微笑個張好靚

原著入面鷹王從來無咁講過, 我覺得改成咁好on9姐

敏敏唔見左 訓唔著了

編劇亂咁黎，係咁加呀朱老四做乜鳩呀

同一個編劇 舊橋再改重用

無左大都酒館相會, 最重要描寫趙張不捨個段情節
跟住又去搶婚 完全唔合理

咁改咗做無忌親自為趙敏下廚都仲講得通嘅，都交待到無忌而家明顯偏心趙敏

呢幾集睇到嬲
敏敏都改到變左煩膠，係咁問無忌信唔信佢又喊苦喊忽
本身芷若都夠曬煩
仲加勁多抗元既情節，悶到飛住睇

個意境差好遠

殷素素殺人都一樣唔少，係金庸世界行走江湖個個手上都有人命係好正常

唔好要求咁高，講得通都要收貨啦而家

變咗張無忌後宮傳
不過搶婚之後敏敏應該會恢復正常

我敏威武

非常弱智既編劇

其實今集趙敏同周芷若之間嘅差距完全出曬嚟

趙敏同張無忌一齊時討論嘅嘢係張無忌未來條路應該點樣行，係軍國大事。佢係謝遜面前講自己關心嘅係張無忌呢個人嘅平安幸福，明白佢內心，想保護區。姐係係佢眼內根本完全無視周張婚約，完全無視周芷若呢個人

而周芷若，係張無忌同其他人面前自作多情喊天喊地嘈喧巴閉，見到張無忌就係一句「你對得起我嗎」

趙敏同周芷若諗嘅嘢，關心嘅嘢完全都唔係一個level 一個係天下格局，一個係小肚雞腸，點可能有得比？
周姑娘，你慳D啦

另外今集張無忌都幾可憐，先前俾義父逼訂婚約，依家又俾公公逼早日結婚，都係拜周芷若所賜，佢個樣真係幾咁不情願

珠兒都好正

外公明明好醒
忽然蠢過豬兜

原著明明係周番左峨眉之後佢地定左日子搵人去同佢講

周芷若嗰下「你對得起我嗎」真係怨婦咁
其實趙敏諗嘅野係為張無忌著想
周芷若係諗自己多過張無忌 真係高下立見

睇到好似中間飛咗幾集咁

係咪total五十集

差d唔記得仲有不悔

將人設改到亂七八糟
魔教班人邊有咁計較, 楊逍出名姦淫擄掠, 濫殺無辜
無啦啦變左名門正派咁
94版班垃圾編劇由始至終都係死性不改

不過微博有人答我話, 咁改楊逍班女性觀眾好受落
張無忌變得好有事業心, 好專一, 又係為左討好班女性觀眾.

武俠小說都係男人去睇小說比較好
電視機留返畀女人睇啦

最慘趙敏都無親手殺過人

垃圾編劇唔知古人禮儀

編劇真係仆街死

但張無忌你都唔知我敏敏係蒙古人鍾意食羊肉鍾意食火鍋

今日嘅41,42雖然大部分係原創劇情 但拋開所有 我好鍾意今集嘅改編
因為霸氣硬氣嘅趙敏又返嚟了 仲要係明教上下個個都俾佢鬧

食飯時教訓張無忌嗰場堪比第三次酒館

最鍾意敏敏呢個眼神同笑容 對張無忌應承朱老四提議呢個行為嘅失望 嘲笑同淡漠疏離表現的好好 不愧為一個人撐起成套劇

好想快d睇到趙敏揭穿周芷若，睇預告周芷若同宋青書結左婚，真定假?

仲有呢個shot
係外人面前如此強勢 展現咗自己最堅強嘅一面
唯有自己獨處時先敢落淚哭泣
唔知敏敏諗起邊個？父兄定張無忌？
一邊係愛人 一邊係家人 好難做呀

陳鈺琪呢個趙敏揀的真係恰到好處 人靚 交到戲不突止 仲帶埋觀眾入戲 正

偶像＋實力派

因為刪咗小酒館 取而代之改編原創嘅張無忌同敏敏食飯嗰場 無論係立意定格局 絕對係比原本小酒館談情更有深度

更加期待下星期嘅搶婚 趙敏係未能洗脫冤屈嘅情況下仲可以自信大方嚟搶婚 係我不服輸嘅敏敏了

唔係話入面塊鐵片刻字咩
以前用紙好唔合理
一係張紙溶左一係已經薰黑左
同埋呢套劇前頭敍述得太多
到後尾好似budget唔夠趕工咁miss左好多位
套劇的焦點本來就係講周芷若由善良到黑化的掙扎
但啲位無晒
話變就變
演周芷若係最考演技
但女主擺明差啲
但樣係絕美的
反而演趙敏果位就表情多要擺英氣又有
要生要死又有
佢真係好演技
利申鍾意小昭

咁搶婚咪變左預謀?
原著係趙敏話自己知道張無忌義父消息不得意先咁做, 為左救張無忌義父而搶婚

一齊係酒吧遇對方, 同趙敏專登去搵張無忌, 趙敏就變得降格左好多
明教全部人品格同智慧都差左好多, 一群不羈的人變得婆媽迂腐

所以我唔認同呢D婆媽嘅深度

btw,tvb遲下又播呢套，到時又有另一班人討論，總有d人係鐘意聽粵語版配音，之前果套射雕又係咁

趙敏先係女主角 套劇焦點亦都唔係周芷若

搶婚換言之係救張無忌 佢識得捉住義父呢個關鍵 其他原因搶婚未必成功 又點可以話係陰謀？

今次原本嘅酒館談情轉咗房內談話 成個過程趙敏係鬧緊張無忌 怨佢為明教忘記咗自己初心係為天下百姓 怨佢咁易話為 怨佢講一套做一套 可以講呢場係趙敏同張無忌上咗一堂政治課

如果換咗兩個人淨係喺酒館為周張婚約而爭吵 咁對比上嚟 房內談話的確比酒館談情更加有深度

可能你唔明我講緊改編後同原著唔同曬嘅今集？
可能你眼光太低所以理解唔到呢一層對話嘅深度

的確唔係好明你UP乜, 或者係你根本唔我UP乜
係你眼光太低無睇原著, 無欣賞原著, 更加唔明一個人厭倦凡塵俗世事嘅心

你可以滔滔不絕講你點樣讚頌改編之後嘅劇情
但既然你認為比原著好, 就先搞清楚, 張無忌係咩人, 上乜鬼政治課?

張無忌皇城慶典情節, 正正表示張無忌無心做皇帝, 而佢一開始已經唔想做明教教主, 呢個係同佢兒時經歷, 看透班江湖人士為左屠龍刀一統江湖表現嘅狡詐, 相反, 周芷若無呢個經歷, 就好想做皇后

搶婚係基於迫不及待, 並不是趙敏機心處處要謀取張無忌
張無忌皇城慶典情節當中, 有一場戲係趙敏將周芷若整個計謀都做大戲咁做出嚟, 令周芷若不悅, 亦令張無忌心裡起疑, 直接帶出搶婚之成功, 並非張無忌唔肯用一分鐘拜埋個堂, 而係因為殷離之死, 義父失蹤, 咩都未搞清楚, 就唔想拜堂成親, 當年表現係張無忌並非為左趙敏而對周芷若忘恩負義

皇城慶典情節重要性並唔係亂咁改就改得通
蛛兒失憶更加係貽笑大方

最後, 金庸生前都講明, 不喜歡改編的影視作品亂改情節, 話自己已經寫得好多, 可以選擇性咁拍, 但並非修改

勝利者的微笑

改哂啦，本身係黃衣女掲穿，依家變左無忌問佢自己認

Fake

趙敏都改到柒左好多啦，成日要死lur咁話自己冇做過，仲要蠢到捉住芷若隻手話佢，比機會佢搏同情
以趙敏性格同智商根本唔會

發夢見到芷若
好辛苦

Updated

黃衫女仲會唔會出場
搞到咁好似出唔出黎都無所謂了

抗元偉業

關展博

有閪女人都無我蛛蛛

我都係Cap返前幾個Po做集合

蛛蛛相唔係好多

蛛蛛變左儍姑

芷若隻貓好靚

郡主娘娘鍾意🐶

中意狗既女仔比較熱情D
中意貓既女仔比較文靜D

我全部都要

43預告啲敏敏 close shot 沉晒船

無睇過小說，唔太清楚，不過改編其實唔係問題，主要係改成點，下下跟足原著又會無驚喜

已經改到唔好睇, 我已經飛住睇. 其實改細節同做補完(蛛兒個part)咪算, 根本冇咁既功力大改. 周芷若玩自認真係

小改無問題，改到人物性格都亂到咁，不如唔好叫倚天啦
呢兩集除左人名係一樣之外，有邊個人係跟人設嫁
明教全部人都變左傻鳩黎，趙敏就變白痴無腦，都痴撚線既，唔係趙敏咁好戲一早棄左劇

另外，有冇人知點解加咁多戲俾周癲個演員咩後台

其實改編幾好睇第一波係范遙計邀敏敏，假意合作，殺元首再一網打盡；第二波係朱老四解釋計劃係不利明教，新元首有礙宏圖霸業，再加埋殷天正支持；第三波係敏敏踢爆支持第二波既人其心可誅，因為已經變成係明教權欲熏心，想藉除元稱霸天下（本來殺一人而天下安）

攻守互換，相當吸引，完全唔覺得悶

哩個改動我都接受到

周芷若抬起頭來，臉頰上兀自帶著晶晶珠淚，眼中卻已全是笑意，說道：「也不羞，你已是我的夫君了麼？你再跟那趙敏小妖女鬼鬼祟祟，我才不要你呢。誰保得定你將來不會如那宋青書一般，為了一個女子，便做出許多卑鄙無恥的勾當來。」張無忌低下頭去，在她臉頰上一吻，笑道：「誰叫你天仙下凡，咱們凡夫俗子，怎能把持得定？這是你爹爹媽媽不好，生得你太美，可害死咱們男人啦！」

芷若呢part點解唔拍

本身敏敏問佢做乜唔認已經好on9
周芷若仲要真係自認

下星期播6集?
咁49、50幾時做?

咁多女爭做教主夫人，一個係峨嵋掌門，一個係天下兵馬大元帥既千金。唔知幾有面子啊，叫佢地睇住亦係應份之禮，兩女相執有損傷咁就真係對明教無面啦

前線會諗：只要我更加努力，好似教主大人咁，就可以左擁右抱// 更加佩服教主既人格魅力，死心塌地追從

唔係

呢幾集改到好垃圾 本身明明好好睇
好撚失望

一個係敵對勢力高層個女，真係脫離關係定假，無上帝視覺無人會知。
軍中別有用心既人，一個流言就玩死喇，點知你教主係咪歸順左。

屌唔講唔知呢套係有關政治嘅小說
明明套野就係著重應情野多於其他野

係度改咗做送飯 教張無忌政治野做乜?
改到咁其實我覺得都ok
但講到話係酒館敏敏都張講周結婚啲野係眼光低?
上政治課就眼光高?

不如順便改晒成套做政治野好冇
唔好講感情果啲啦
一講就眼光低架啦

原著酒館講咩我唔知
但呢既版本既張無忌對政治既冷感同港豬一樣
又真係要趙敏從旁指點下佢先得

編劇＝成崑
搶人劇本亂改 劣評如潮懷恨在心
決意19年捲土重來 毀滅小說

東北方d 囡係咪都係咁樣 少少mix又楚楚可憐

講開老地方等，2人先知既地方。
變左另一個唔顯眼，無特別意義既地方。
仲要原著係唔約既情況下再雙遇，暗示左大婚前心中最記掛係邊個。

tvb配音就係有啲柒

突顯呢版張心入面只有敏敏

小昭，不晦 CUT

話說大陸依家咁多內蒙古出世嘅演員
幾時會搵到個真係蒙古人嘅敏敏

芷若

明明第三次酒館相遇個情節咁正

講真 我都鍾意原著
但人地改編作品你覺得改得唔好咪唔睇
食得咸魚抵得渴
人地嘅作品有人地嘅想法 你可以選擇唔睇
但你無得話要人地跟你想法去拍
一係你就自己開一套黎跟足原著拍
就算你點批評套野唔跟原著都好
都唔會改變到啲咩嫁啦 咪自己睇得唔開心

無依段，之後敏敏搶婚

感覺就係，敏敏強人所難，迫人受諾，要脅跟佢走救義父。
而唔係幫左無忌一把，可以悔婚，可跟心中所想既行。

搞到之後43 44預告話跟本唔想同止若成婚，感覺都好奇怪，過程就笑哂口。

丹丹

期待配音有咩問題
兩個版本睇晒冇衝突

倚天係武俠小說唔係權鬥小說

原著張無忌根本唔想做教主，更加唔想做皇帝，一個10歲之前係荒島生活，10歲之後周圍流浪仲係深山練咗5年功嘅人，對政治一竅不通先係正常

師兄見解獨到 我都覺得呢個位演譯得唔錯

國語咪又係配音，我認為國語好柒。

倚天其實越去後段越差，
因為金庸自己都寫得唔好。

講開又講 聽親丁敏君講野就想嘔 好撚over

之前好似有人話係佢本人把聲 點解唔搵人配...

改到完全脫離原著就唔應該再用倚天屠龍記呢個招牌誤導觀眾啦，編劇咁想寫一個新劇本就應該開一套全新嘅劇嚟拍
既然編劇要打住金庸旗號嚟魔改，就應該預咗會俾觀眾狂屌，食得咸魚抵得渴

都唔係嘅，呢幾集無忌偏心趙敏都幾明顯，趙敏係知道佢心中有自己先會去搶婚，無忌就一直都係理智同感情之間掙扎

好正

老老實實 我唔係啲好執著原著嘅人
自己心知佢已經係新故事就可以脫離到
人地都係覺得倚天個故事好先用佢黎改同加插
如果佢唔用倚天個名
拍到五成劇情同倚天一樣嘅武俠劇
咪一樣變成抄倚天

上套笑傲東方不敗變埋女人 有陳喬恩carry
咪一樣大把人睇
事實呢種改編版真係有市場 唔係邊有人拍

冇話國語唔係配音
只係tvb配得柒

幾時三色台會請倚天演員黎hk?要見下鈺琪好姐姐

想見丹丹

43 44 甜到糖尿

要映射習大大

咁你又唔使替我擔心, 我無唔開心喎
係上面個位話改得比原著好, 有師奶劇嘅深度, 又話我眼光淺
我先講清楚, 編劇搞到所以角度都CHEAP晒, 搞到明教成個名門正派咁迂腐
搞到張無忌無啦啦好有事業心, 周芷若成個怨婦, 趙敏都CHEAP埋

仲有, 抗元主力, 主要係個D對元有切膚仇恨嘅人, 朱元璋, 徐達, 常遇春

張無忌只係被迫抗元, 佢一直都想讓位畀義父之後退隱
退隱山林個班都唔係好著力抗元
明教教義只係救世, 唔係要當政

你呢D叫「存在即正義」
但世界唔係咁,
改得好自然多人讚, 綜合評分高,
相反亦然
改得好自然多人差, 綜合評分低

好想重睇金庸一次

市場細, 一方獨大無競爭, 賺到盡頭人工差,
自然幾十年不變, 職位由父母傳子女咁傳, 反正就算D人點彈, 都影響唔到咩

變左宮鬥劇

新修版同新版分別：

我記得09年倚天張無忌係杜拉格斯配音, 好少少

今次夜神月把聲有D 卡通

下次記得放埋第一頁

仲有權鬥政鬥，同武俠已經冇乜關係

我反而好想知依家敏敏點搶婚
改成咁要點先令到無忌同佢走

根本明教教規係唔准教眾做官，做皇帝就更加離譜，所以朱元璋佢地之後都脫離明教，上位之後更加係大力打壓明教

一樣有謝遜頭髮，但係頭髮點得到就真係唔知，趙敏而家都冇哂手下

可能9up就得
反正趙敏食住小淫賊

係呀, 明教就好似反對派, 淨係負責反, 見個局勢係官府輸就收手唔理嫁啦

何況班武林人士點會鍾意做官, 做得武俠就係為左自由自在

趙敏出親場都賣苦情，演員幾好都無用啦
仲要提早安排兩女見面，見親面都係到爭寵、口同鼻拗，搞到兩女都降晒格
明教高層又變晒儍仔

武俠=監察政府
以死相搏

可能有啲暗中幫佢

無睇
但周芷若正過趙敏咁多
點睇落去

點會, 小說就成昆當初借汝陽王滅武林, 都算有從屬關係

電視劇趙敏脫離王府, 仲有乜勢力?
所以咁嘅改動就係破壞以後嘅情節鋪排, 係為左苦情但又違反常理嘅改動

updated

42集有個鏡頭影宋青書聽到無忌芷若結婚之後就到敏敏

我有個預感頭髮係宋青書比敏敏

唔撚係掛呢條廢柴

改到TVB 咁

劇入面趙正好多
睇左先講

大家都估錯

其實係我比

睇左貼圖區先

應該係宋青書俾 借刀破壞個婚禮
如果係咁改 我覺得幾正
因為原著無交代到宋青書係婚禮果陣去左邊
明明佢最care
果陣睇書仲以為搶婚係佢tim

越講越似
佢琴晚先鍊爆左個杯, 無理由唔做野

依家咁睇
可能係有人借呢件事想幫佢或自己
唔一定有勢力先幫
亦都可以係利益

好詳細

所以最合理係宋搵返陳友諒 再得知金毛獅王下落
再將個消息俾趙敏 用黎破壞大婚

周芷若完勝呀
趙敏咁樣衰

大機會

訓醒未？

宋唔聽陳友諒話無落到毒, 無哂利用價值
應該唔會

唔好為反而反啦
只會令自己更柒

講真 我睇過原著好多次 係原著黨 本來都好憎佢d改編
但係睇最新果集 我居然覺得。。。幾好睇睇到幾緊張 成集好豐富
我已經接受佢唔係原著倚天屠龍記ge事實朱元璋真係好恐怖 睇落忠誠 但唔係入邊d角色（周顛）提提 我都唸唔到佢有邊part露左野心
明教內部ge”意識形態”分裂都幾有趣

啱啱睇到36集，小昭要番波斯做教主

靈蛇島呢part好似拍得麻麻，係咪改咗唔少，有d位梗係怪怪地咁

張無忌好似我呢d冇咩政治頭腦ge人一樣 唸唔到每一個決定ge背後意義

Wet kiss 啦起碼

講個感受就話為反而反
真係惡

你咪仲惡
話睇都未睇就乜野完勝
惡過狗

之後仲怪

好彩依個post仲有人中意芷若
芷若呀

敏敏

你個名

可能話靈蛇島個時一早拎左頭髮

佢做番祝緒丹個時好精靈

見親芷若可憐樣都有種台灣講既”酥掉了”既感覺

宋青書只係一隻被人利用的棋子, 根本唔係陳友諒盟友

然後比周芷若知道左拎佢黎練九陰白骨爪

果種楚楚可憐feel真係好想愛錫佢

一開始都係問你地點睇落去
有人叫我睇完圖再評價
咁我咪睇圖囉
跟住又話人為反而反
依家就話返我轉頭
真係好撚惡

有無原著撚喺度？想問下紫衫龍王一開波被送去光明頂，就已經係為咗偷乾坤大挪移㗎咩？唔係純粹破咗戒之後先諗住偷嚟贖罪？

另外我見成班波斯友想燒死紫衫龍王，以為果陣佢地已經知佢係聖女，燒死佢因為佢破咗戒。但原來係去到好後天坑放箭，紫衫自爆班友先知佢係聖女。原著班波斯友好似係一早知？

仲要話最衰師父唔係度
如果唔係實好開心
屌係咪去咗平行世界

明教個班高層無做官嘅野心, 朱元璋個班人有, 所以兩者本來就無衝突

只係朱元璋怕明教教主搶自己個位, 所以先會有後來嘅事
原著早話左, 朱元璋手下/班兵, 對朱元璋係非常忠誠
後面亦講明明教中人不可為官, 同朱元璋個班將領分道揚鑣

咁人地鍾意睇落去係佢自己感受自己嘅事
關你咩事 洗你關心人地為乜睇落去呀?

btw始終有人覺得如花係正嘅咁解

曲線串鳩佢

其實改篇都幾危險。金庸原版都已經係相當合理，你一改某個位，牽一髮而動全身，就後面好多野都要相應咁改，跟僦越改越多，到頭來發覺其實可能咩都唔改係最好

丁敏君同原著一樣 冇黎
唔係佢條八婆邊有人反芷若 （唔憎佢）

咁咩都改仲拍殷做咩，不竟金庸都拍左咁撚多次~

萬安寺之後根本就冇正常過

無問題架
問下唔俾呀
討論區只可以圍威喂?
係有人好撚惡姐
覺得完勝就為反而反

係呀，所以而家咪越改越唔合邏輯

芷若人緣好好
同無忌天作之合

係, 波斯聖女要做教主, 首先要幫個教做成一件大事
所以黛綺絲就負責幫波斯明教抄返失落嘅武功

你自己睇原著啦, 咁細節嘅嘢, 我記得係先捉金花婆婆威脅, 之後被人唔小心踢爆佢係黛綺絲, 之後知道佢非處女, 根據教規係要燒死

至於無啦啦放咩箭? 呢個完全唔明你UP乜

無話有問題呀 話吓你唔比呀
討論區唔可以話人?

見你柒完話吓你
就比你話好撚惡

咁你就理解下咩叫為反而反先話人啦

純粹想講有風險姐，我偏好唔改，但如果真係改得好，又無咩所謂。

到而家我都仲覺得「東方姑娘」係改得誇張得嚟，而成個故事又幾合理仲要幾好睇，呢個改篇幾勁

係，而家套劇講緊明教大部分人都支持削朱元璋權，係得捧佢上黎ge楊逍力撐佢
楊逍以後做咗教主會自食其果 朱元璋奪權 明教會被打壓 好諷刺
幾有趣

由打完波斯佬後
好似無咩大戰
連小戰都無咩
變咗古裝爭寵劇咁
去明教又講抗元 變軍事劇
條老四又樣衰

層獅呀仲有..

暫時睇到小昭走，唔知後面會點

但其實我原著已經唔係好記得，所以佢只要唔係改得太差，我應該都唔多覺

最大咪搶婚+屠獅+朱囝叛變

十集差唔多啦

遲d大戰周芷若

乾坤大挪移係波斯總教唔見咗，當初總教派紫衫去中土明教就係為咗偷返，後來破咗戒出咗教一直都俾總教追殺，所以扮做金花婆婆，若干年後就派自己個女小昭去光明頂再試下偷乾坤大挪移，如果偷到俾返總教就可以將功贖罪唔使再被追殺

天坑放箭我指係波斯友倒哂石油又放埋箭，張無忌佢地去到走投無路果刻，紫衫先走出嚟自爆，

長篇小說梗係有大綱, 有鋪排, 仲細緻過偵探辦案, 因為要塑造人物性格
唔係就變得垃圾, 都唔可能留到今日

小節先係臨時創作, 而且創作都會記低重點
所以先有金庸唔得閒搵倪匡寫, 唔係倪匡整盲阿紫對眼, 只係提早整盲阿紫對眼

COPY 蘋果新聞
倪匡表示，金庸沒有怪責過他，笑言阿紫是「非盲不可」，自己只是提早將阿紫寫盲。

外界傳聞倪匡一直痛恨小說裏的阿紫，所以代筆時將她雙眼弄盲。他接受《蘋果》訪問時，否認痛恨阿紫，強調阿紫是「非盲不可」，「就算佢（金庸）自己嚟寫都會寫盲佢，不過係我提早寫盲佢」。

仲有好多wo 單係打3渡都打左3次

仲有打金剛伏魔圈救義父？

唔該哂巴打

其實反正都有新修版
如果金庸覺得唔合理都會改, 咁證明佢本身出入都唔大
反正佢自己果d 例如倚天都大大大大改左好多

做咩又打自己臉?
你話你睇都未睇
所以我話你係為反而反都係講我對你嘅感受啫

咁你都係理解吓咩叫講個感受先啦

原著都改左兩次版, 經過幾十年
DEBUG過, 又修正過

隨便改個班人如何改得好, 肯定花費好多心機, 一定唔會用「倚天屠龍記」個名呃人
而會用同人劇方式, 創作另一個故事名出黎, 起碼自己有版權

如果唔係比滅絕黑化, 本身若忌戀真係襯到絕
自細相識, 見返面已經含情默默
兩個人緣都好好
一個掌門, 一個教主
果日上武當山拜張三豐
有種終於有情人終成眷屬感覺, 好感動

其實唔係明教d人特別鍾意佢，而係佢地怕張無忌真係同趙敏一齊，所以想張無忌拿拿聲同周芷若結婚，佢地就可以放下心頭大石

人緣好好 = 佢峨眉師姐妹已經好中意佢, 除左丁敏君出於妒忌
張三豐更加對佢好寵愛

其實拜堂果陣，張無忌係咪真係鍾意周芷若㗎。我果陣睇書已經覺得條友成日唔知自己想點咁。

原著兩次改版其實大方向都冇乜唔同，只係d細節位改過

東方姑娘由林青霞做電影個陣已經改
始終要搵錢, 觀眾就膚淺, 拍個男人扮女人咁嘔心, 不如直接搵個女人做

結果咪無左「為左天下第一自宮做太監」嘅效果
其實小說係映射明朝太監勢力可以去到天下第一
好多窮人切自己個仔性器官, 送入宮做太監
呢個咁荒謬嘅世界

當然唔止明朝, 好多朝代都係, 曹操父親曹嵩
大宦官曹騰則是這支曹氏家族的成員之一，他因為生理上的缺陷無法傳宗接代，因此過繼同宗兄弟的兒子曹嵩。

我睇返靈蛇島開始
無忌應該四個都中意, 只係趙敏果種魅力無忌咁岩係m底欲火焚身

無忌都好中意芷若架我覺得,
細個keep住條手巾索左咁多年
佢見返芷若同見返不悔個態度差好遠, 明顯係沉左船
加上咁靚女

我覺得佢中意程度係趙>周>昭>蛛

本來就河水不犯井水, 搞到咁, 我覺得無眼睇囉
明教班人根本唔係好有組織
當年五行旗都同天鷹教班人唔妥,
朱元璋部下除左朱元璋, 係唔會聽命其他人,

簡單D講, 就係私兵制

削權根本係搵嚟講, 一向都係各自搵食, 互不侵犯, 結果成個制度都改左

算啦根本兩父子都係鍾意妖女，而且安排趙敏搶婚目的就係唔想張無忌行返佢老豆條路，如果婚後張無忌先發現周芷若係兇手，好大機會就係同佢老豆一樣悲劇收場

點解今版曉芙咁靚都無人講

之前d post講哂喇，而且個角色都死埋

主角除左韋小寶之外
最花心一定係張厹

我啱啱先開始睇，其實好正，咁快就要死

因為之後d 女仲正

仙氣

咁你就咪quote個段啦
唉 同個小朋友對牛彈琴
講得出未睇
緊係講緊濟睇圖樣貌既事前感受
你睇戲之前都會睇選角陣容啦

我睇到一篇喺知乎寫小說入面why趙敏>周芷若 殘體注意 有興趣可以睇吓 同電視劇有出入

“同趙敏又愛又恨 對芷若又敬又怕”
非本人立場 No offense to 芷若fans

呢套唔知係咪

未睇,
我覺得"又敬又怕" 係知道佢黑化之後, 咁好正常

原著唔係咁, 係用火炮, 炸藥, 唔係乜鬼石油放箭, 我COPY一段

眾人心下瞭然，原來波斯人暗藏禍心，待功德王等一干人過了小船，扯起風帆作為遮掩，暗放熟識水性之人潛到大船旁，意圖鑿沉張無忌等的座船。虧得紫衫龍王見到船旁潛水人吐氣的水泡，入海殺了六人。

驀地裡船尾轟隆一聲巨響，黑煙瀰漫。船身震盪，如中炮擊，後艄上木片紛飛。張無忌等只感一陣炙熱，忙一齊伏低。

黛綺絲搶到後艄，只見船尾炸了一個大洞，船舵已飛得不知去向，破洞中海水滾滾湧入。黛綺絲恨恨地道：「我只發覺他們鑿船，沒料到他們竟在船尾綁上了炸藥。」這時功德王等人所乘的小船早去得遠了，黛綺絲水性再好，也已無法追上。
...
十餘艘波斯大船漸漸駛近，船上炮口一齊對準了沉船的桅杆，駛到離沉船二十餘丈處，便即落帆下錨。只聽得智慧王哈哈大笑，得意非凡，叫道：「爾等降不降了？」張無忌朗聲道：「你們都是明教首領，行事毫不光明，豈不有辱這個『明』字？是好漢子便武功上決一強弱。」智慧王笑道：「大丈夫鬥智不鬥力哉！」

唔會啦 唔會河水不犯井水
明教組織已經搞好咗 （thanks to楊逍？）最後屠獅大會show quali 五行旗係井井有條
朱元璋始終係下属 班老頂見到有條靚手上有住忠心強大ge私兵
佢地會服邊個做皇帝？張無忌定朱老四？

邊有大改, 點為左改左好多, 你逐隻字計?
幾十年改過兩次, 都係小修補, 改好某D人

呢D嘢係改出嚟
但二人性格差異甚大, 唔會有幸福

改成咁, 咁女主角趙敏呢?

倚天wo
張無忌唔係連個性格都改埋咩
利申淨係睇過節錄

性格就一定冇改過嘅

遇到敏敏前
曾阿牛有同蛛兒一生一世

小昭同周芷若都有幫過張無忌
但小昭同張無忌係共患難
周芷若個D好膚淺

電視劇不斷加重周芷若重斷戲份先有咁嘅錯覺

如果唔係, 無被楊逍教壞嘅楊不悔, 同張無忌更加親近啦

講我對你嘅感受唔quote果段quote邊段

咁你未睇就唔好話完勝又剩啦
起碼睇返咁上下先講啦
正都係剩係個樣 仲有性格 行為
睇都未睇就下結論

睇預告似有
唔係點講通佢義父立地成佛

一個有野心一個冇野心，思想唔同步，好難相處一世

蛛佢應該唔係鍾意

敏敏原本都有野心
但張無忌改變咗佢

咁重要情節唔會無啦

我跟原著講
首先楊逍無德行, 明教四分五裂都係因為佢
張無忌因為救過五行旗, 所以五行旗先忠心於張無忌
所以五行旗井井有條, 本身係旗主做得好, 應該話無差過

蒙古軍來襲, 都係要靠朱元璋班兵來救, 之後張無忌學識武穆遺書一D方法, 覺得有用,就送畀朱元璋呢班軍閥

書中寫明, 朱元璋手下只服朱元璋軍紀嚴明

張無忌唔鍾意內鬥, 亦唔鍾意做教主同皇帝, 所以唔會同朱元璋爭

呢版真係好難講

咁套劇入面芷若等無忌返黎食飯都好賢妻 觀眾鐘意芷若都正常 係無忌條仆街鐘意妖女

無呀, 都係二世祖, 有好強大能力, 但無事業心, 溝女聖手咁囉
改個D都係幾時聰明, 幾時糊塗嘅問題

等食飯算得d咩, 敏敏為無忌同父兄決裂死心塌地跟住佢已經無得比

點解可以笑得咁靚

佢鍾意嫁, 佢係個鹹濕仔嚟

見朱九真個侍女靚又鍾意, 見朱九真靚又鍾意
之後被朱九真呃咪唔鍾意囉

之後見蛛兒對佢咁好, 殺朱九真惹麻煩, 咪一生一世懶理世事囉
書中成人見佢望蛛兒背影「身形窈窕」「婀娜多姿」

唔係最後點解發夢有蛛兒份, 有寫佢係愛妻

有冇人覺得蛛兒係扮傻?

咁容易就改變得到，佢本身應該都唔係野心特別大，之前做嘅野只係因為出身係王侯將相之家，遇到張無忌之後佢先開始真正知道自己想要d咩

冇話佢唔鍾意張無忌，只不過係佢心目中事業更加重要

張無忌唔會爭 但班高層唔會服
所以佢地加返part考慮削朱元璋權ge戲 show下明教班高層有用個腦唸過嘢 加強下戲劇性咁

咁佢都扮得好真

以為係為咗剩係見佢咁愛佢比個名份佢

韋小寶敢認又敢娶
好過張無忌成日用抗元黎做藉口，拖住四條女

趙敏有野心就唔會為左愛郎搞咁多嘢
趙敏係戀愛大過天

我覺得係扮
佢臨傻之前果下, 定左一定, 隻眼向周芷若果邊,
未望到就轉左shot去周芷若度

講開又講
我覺得改編完蛛兒咁早復活唔係唔得
但周芷若又太老定, 淨係掛住同無忌趙敏玩感情
佢既然殺得蛛兒一次, 正路都斬草除根啦
唔殺都起碼同蛛兒玩下心計試下佢

我開頭都覺得係扮
但係周芷若差唔多日日磅住佢咁危險
佢又真係扮到其他人無懷疑
我就慢慢覺得係真傻
btw我都覺得周芷若無再對蛛兒落手唔合理

佢當時出山嘅心境同發誓同蛛兒一齊嘅心境係一致
只係蛛兒初初唔信, 之後話要搵張無忌

同埋佢已經再遇周芷若, 雖然有對佢手下留情
但再之後就同蛛兒一生一世

而且佢講明蛛兒似佢老母, 所以想同佢去冰山島搵埋義父一生一世都好合情合理, 學佢父母咁啫

原著無呢嘢
除左小昭, 其他人無講明肯咁玩

元室未滅 何以為家
屌你老味唔想娶周芷若咪早出聲囉 要芷若bb為你浪費時間

你去鬧編劇啦咁低能都講得出
明朝成立都滅唔到元呀, 元仲霸住蒙古一帶

1368年明朝建立
天元十年十月，脫古思帖木兒被也速迭爾（阿里不哥後裔）殺害，從1388年開始，蒙古不再使用年號，帝號、大元國號被廢棄，北元時期結束。

迫死父母個班人都唔報仇, 抗乜鬼元?

係咪應該要改做元室未逐

為左天下百姓唧福址

不用改, 唔係點證明編劇弱智ON9

自然有天下百姓反佢呀

原著好似係話離開荒島就娶？

終極左膠 但係反元反到傻撚咗

印象中
係花生友方式交待。
張無忌唔係寇仲。

佢當老母講野廢嘅，話認住就真係認住就算

張烏雞嘅反應話左俾大家知佢有幾鍾意周芷若

所以李連杰版係改得好正。

佢的確係終極左膠, 不過反元都係被迫, 無乜出心出力,
一直都係救義父同搵老婆, 佢自己都話想做個平凡人

張無忌: 義父唔係度仲諗住抖下
點知輪到外公迫婚

蛛兒岩岩死, 所以唔急娶
之後就一連串事件, 救出周芷若係咪擇日娶囉

張無忌發夢都想娶晒4個, 點會何以為家

但係近幾集佢好上心喎
仲用嚟做拒絕敏敏嘅藉口
唔知以為佢係郭靖

魔改劇情改埋主角性格同志向
先唔理佢搵老婆D嘢, 人地一心行醫濟世為懷
抗乜鬼元

哩版烏雞個人設跟連載版
一心一意趙敏

哩幕拍得幾好

36 集開始飛住睇x2

真主角 佢啲反應好正

大幅拋離

閉起雙眼你最掛念誰

有返工咁上下年紀喎
連載都有睇

不嬲鐘意睇黑暗張無忌
根本呢個先係人性

不過如果咁寫落去，朱重八邊有得做皇帝

所以咪話改到九唔搭八

呢個根本係初版張無忌
原著有講佢背哂所有仇家嘅樣，諗住大個報仇
重要講佢絕頂聰明，幾歲人仔已經可以憑一兩句對話已經估到謝遜對眼點盲
謝遜呢啲叻人都講張無忌比佢聰明五倍
本身重要識三招降龍十八掌
但係真係太屈先愈改愈廢

三聯版本身有周芷若上吊逼婚
哩版電視劇變左𠝹頸

你好聰明，我係好想做教主。但係越聰明嘅人，通常都越乞人憎！

講修改有好多, 我之前就睇過一個BLOG, 係一個台灣人寫嘅, 研究金庸小說仲去台灣嘅大學演講, 好詳細, 不過好多個人意見

上年條LINK入面得舊版同新修版
但其實版本一共有3個, 連載版, 三聯版, 新修版

其實睇吓點處理重八。
倚天後段死症係張無忌武功高到無人可制。
如果好似黃易寫寇仲同李世民嘅關係咁，
都唔係唔可以讓天下俾重八。
尤其係落墨多d寫重八憎貪官，搵個型d嘅中佬演，咁都ok.

係鬼, 連載版係鬼咁呀,
仲有, 呢度香港, 仲乜用普通話同音字

樓主開POST已經有得睇
雖然我用第二個網睇

改左蛛兒早復活其實好大影響
原本周芷若因為覺得自己殺左蛛兒有好多內心戲
變到疑神疑鬼接近精神病
同埋都係因蛛兒鬼魂纏住佢
佢先會頂唔順而變番善良

依家咁早認晒所有野仲有咩好睇

原本周可以發揮演技既位都cut走左好多

我剩係睇咗最新嘅

原著利用韓林兒同常遇春真係寫得好

金庸後記都有講

中國成功的政治領袖，第一個條件是「忍」，包括克制自己之忍、容人之忍以及對付敵人之忍。第二個條件是「決斷明快」。第三是極強的權力慾。張無忌半個條件也沒有。

金庸就係覺得連載版呢段唔好, 先改走佢, 著墨返武俠個邊

改到淨係得返練武天才

超韓櫻子嚟架
好似同小龍包神鵰果期唔同咗咁既

連載版[ 第七十六回 以德報怨 ] 明明確確無改性格

連載版 [ 第九十三回 花燭春宵 ]

彭瑩玉又道：「教主是千金之體，肩上擔負著驅虜復國的重任，也不宜干冒大險，效那博浪之一擊。屬下見皇帝身旁的護衛之中，高手著實不少，教主雖然神勇絕倫，但終須防寡不敵眾。萬一失手，如何是好？」張無忌拱手道：「謹領大師的金玉良言。」周芷若忽然嘆了一口氣，道：「彭大師這話當真半點不錯，你怎能輕身冒險？要知待得咱們大事一成，坐在這綵樓龍椅之中的，便是你張教主了。」韓林兒拍手道：「那時候啊，教主做了皇帝，周姑娘做了皇后娘娘，彭大師和楊左使做個左右丞相，豈不美哉！」周芷若雙頰暈紅，含羞低頭，但眉梢眼角間，實是不勝之喜。張無忌連連搖手，道：「韓兄弟，此言不可再說。本教只圖拯救天下百姓於水火之中，功成身退，不貪富貴，那才是大丈夫光明磊落的行徑。」彭瑩玉笑道：「教主胸襟固非常人所及，只不過到了那時候，黃袍加身，你想推也推不掉的。當年陳橋兵變之時，趙匡胤何嘗想做皇帝呢？」張無忌只道：「不可，不可！我若有非分之想，教我天誅地滅，不得好死。」周芷若聽他說得決絕，臉色微變，眼望窗外，說道：「明教教徒做皇帝，那也不稀奇。當年我爹爹自立為王，倘若成事，他老人家不就是皇上麼？」彭瑩玉黯然嘆道：「不錯，只可惜當年周子旺周師兄造反不成，否則周姑娘好端端的便是一位公主娘娘。」周芷若冷笑道：「哼！汝陽王的郡主，那有什麼希罕了？偏偏有人當她了不起，目不轉睛地瞧著出神。我若是個男子漢，想娶韃子的皇親國戚，那也得娶皇帝的公主，做個駙馬爺才算體面。」彭瑩玉和韓林兒只當她是隨口說笑，都哈哈大笑起來。張無忌卻神色頗為尷尬，尋思：「芷若素來溫文靦靦，如何今日說起這些話來？想是今日我瞧趙姑娘時，被她冷眼旁觀，心中不快，是以這時乘時發作。唉，那也是她一番愛我的深情厚誼。」

張無忌只道：「不可，不可！我若有非分之想，教我天誅地滅，不得好死。」

呢句三版都有, 唔做皇帝, 從來無變過

如果係跟連載版拍, 點解周芷若想做皇后, 公主, 成個劇情無左?

某會員一邊話人蝗, 一邊又用蝗語叫無忌做烏雞, 認真矛盾

幫我含完

忍
應該有

其它就無了，所以需要有野心既周芷若

佢唔係忍, 係原諒, 寬恕

忍係指事後會唔忍

有無人覺得呢個芷若好靚好好j

其實個個未做皇帝之前都係講呢d說話，一百次一千次都講。
不過得張無忌真心講

大師姐都靚過佢

43集敏敏啲語氣好撚正

特別係“沒事了”呢句

小說嚟, 你估真人大話連篇, 無句真咩

李嘉誠當年一句「有能力的人不出聲，無能力的人爭住做」咪講得好白囉

唔好以為人人都想做皇帝啦, 至少大部份武俠都性格都唔岩做皇帝, 正如楊逍無能力做教主, 偏要勉強, 明教咪四分五裂囉

清朝皇帝條條女都樣衰都爆嫁, 因為父母怕佢沉迷女色

每晚都J幾次
丹丹

聽講TVB播係未刪減版
有54集

其實有d集數係成集fade住睇。

來源？

根本都唔好睇
有無刪減都無所謂

你就想, 無線只會更差, 一集由45分鐘變為40分鐘, 有5分鐘重複, 越多人睇, 越多廣告

未刪減版？即係有大量慢鏡睇
第一集既鐵鏈慢鏡, 仲有光明頂和尚被打飛慢鏡....正

兩條腿後面fing下fing下

好慘
成日俾人欺負
無忌死九公

未刪減（慢鏡）

周芷若輸在前期無咩處會同張無忌獨處，又唔夠主動
等佢夠主動果陣已經黑化左

睇到呢滴淚真係忍唔住

又一對屌西腳

芷若妹妹好正呀 後勁追上

唐宋以後既漢族女性都唔會咁主動求愛

周自恃生得靚，又青梅竹馬，大家都名門正派，諗住贏硬。

點知殺出個蒙古人，無漢人咁重禮教，敢於追求，仲要靚女，仲要似足張無忌啊媽，點會贏唔到

我反而覺得唔關漢唔漢族問題，係本身周都輸緊，唔計趙，仲有小昭同殷離，只不過佢地兩個中途因劇情而離開左。周係預謀咁殺殷離，咁樣就增加左周同張一齊既機會，加上滅絕既遺命，先會發生靈蛇島既事。

4個女人都有互相嫉妒對方，但正正佢地4個分別最後做既事都唔周，當周做左靈蛇島既事，周就永遠唔會同到張一齊。

諗多左喇 金老寫野其實都唔算擺得多歷史野
你呢啲諗到好個人咁

最深都係射神兩本書

可能係知佢冇演技廢事佢出醜呢

Push up bra

最後一張真係好靚
此女只應天上有

好撚正

想屌青山老婆！

番外草原回到中原

芷若寶寶笑起上嚟好可愛

好靚

怕老婆，俾敏敏兇兩句就真係唔敢去搵

敏敏真聲好好聽

芷若呢滴眼淚諗起之後既劇情都想喊

傻的嗎趙敏一條友獨闖丐幫大會加返玄冥二老落去好難咩

我嘅焦點去哂對腳到

從第一次出場到本週的更新，祝緒丹的表演一直比較克制，情緒的爆發並不多，但她每一次流淚都很好地抓住了「我見猶憐」這四個字。這種表演方式很容易被人在觀看時忽視，但卻非常好地卡住了周芷若這個角色的特點上：她溫柔，她無助，她自私；她愛師父滅絕，也愛無忌哥哥。她終究還是打破了對師父的誓言，她也終究沒能和無忌成親。

情感的爆發固然讓人動容，但含蓄的表達也會累積很多的感動。對於一個演員來說，用自己的方式讓角色深入人心，是一種很大的成功。

我並不想將她稱作什麼「史上最佳周芷若」，這沒有任何意義。但我會永遠記得她在這部劇里帶給我的感動與美好。

借用一個網友的一句話：趙敏固然是很好的，但當年那個在江邊的小姑娘，也真的很好很好。

其實都替祝緖丹難過，好唔容易接到呢個角色，但戲份刪減咗咁多不單止，仲要背負著魔改帶嚟既壓力，原著粉絲吐槽不如各版本演得好，甚至面對龐大既趙敏軍團打壓，彷彿一切原罪加諸其身。「你的努力老天會看見」雖然迫於群情而刪咗，但我想講，其實佢已經做得好好，無需比較。我喜歡鈺琪既趙敏，亦同樣喜歡緒丹既芷若。

我j死了 敏敏嗚呀

鈺琪同緒丹都係我老婆

大家可以死左條心佢

冤枉殺七叔嗰到好地地咁易拍都要改到咁

agger 希望大家尊重我老婆

丁敏君唔好同我搶 OK?

魔改固然唔關演員事，但係套劇開始魔改之前佢表現一直都係麻麻，前期其實加咗唔少戲俾佢但係都冇乜突出表現，趙敏一出場就更加被比下去，呢版趙敏周芷若差距的確好大，唔似01同03版係55最多64波

扮丐幫果造型真係痴撚線

前期其實加咗唔少峨嵋戲同宋厹嘅謝，不過加得有d無謂，仲搞到之後比較重要嘅劇情唔夠時間要刪減

嘅戲

真條友出親場都7到唔敢睇

有無 水都流出來啦 果張

芷若妹妹

有無更多君君豬圖

CUT左張無忌蒙面用聖火令同四俠打
就咁點穴就輕輕帶過
仲有敏敏捨身幫無忌掩飾都冇左一大截

on9到

係囉明明呢d咁易拍都要改

趙敏出場個下好正 但經過左靈蛇島魔改之後 就好感下降 反而芷若越黎越好j

好想保護佢

楊逍真係好型

I still love u

有可能拍完但唔夠位出所以cut晒
拍劇拍戲好多時都會咁
拍完之後每個情節都要壓縮倒不如揀一個情節成個唔出或者輕輕帶過算

可能比前個幾集 拖到要cut劇情
成套野最大問題就係 張五俠同無忌老母條線

楚楚可憐feel

搶婚真係咁多套都好睇

17射雕和19倚天相同演員整理

1. 宗峰岩：19倚天的美男子範遙 17射雕的完顏洪烈
2. 黑子：19倚天的老番顛謝遜 17射雕的西毒歐陽鋒
3. 宮正楠：19倚天大家討厭的武當六叔 17射雕的陸冠英
4. 郭軍：19倚天演技爆棚的武當宋遠橋 17射雕的全真七子王處一
5. 寧文彤：19倚天的胡青牛 17射雕的老頑童周伯通
6. 侯瑞祥：19倚天很討人厭的陳友諒 17射雕的拖雷安答
7. 林以政：19倚天的布袋和尚說不得 17射雕的鬼門龍王沙通天
8. 孫皓：19倚天某個巨鯨幫還是海沙派的頭頭(第二集出現的) 17射雕的彭連虎
9. 龍德：19倚天的福生無量天尊西華子 17射雕的江南七俠之一全金髮

張無忌伸臂將她摟在懷裡，柔聲道：「待咱們找到義父，便請他老人家替咱倆主婚，自後咱二人行坐不離，白頭偕老。只要你喜歡，再刺我幾劍都成，我重話兒也不說你一句。這麼著，你夠便宜了罷？」

金庸當年已經咁毒
想比芷若瘋狂插插

張無忌根本係抖m

敏敏同芷若老左你揀邊個?

講還講

汪明荃果個仲係趙明

趙敏係呢個

點解句對白咁咸濕都出到街

兩代人妻趙敏加芷若

你盲左？

本身係形容佢對眼

等更新

外交＝敏敏 內政＝芷若

【倚天屠龙记史上最美周芷若】祝绪丹集影

好掂🤙🏻

記者 ：「金庸先生，你認為在你的小說中，哪一位主角的武功最高強？」金庸先生回答：「很大可能是張無忌。」 金庸先生回答：「張無忌集各家之長，應該比較全面。」一九九九年八月（香港報章訪談）
記者 ：與金庸本人性格最接近的應該是？這一題，金庸答——張無忌。一九九九年四月（台灣網站訪問）
金庸席間被記者問到對演員演出他筆下的張無忌有何看法，金庸表示他唯一擔心的是對方的身手，因為他筆下的張無忌可是天下第一高手。一九九九年八月（"金庸著作慈善匯展"開幕典禮訪問）
金庸：張無忌在遇到簡單的是非問題他是不會猶豫不決的，行俠仗義在他來說是最自然不過之事。一九九八·五月（香港金庸座談會答問）
金庸：與我本人性格最接近的是張無忌。（金庸看人物）
金庸：我希望的性格是這樣子。好像倚天屠龍記張無忌，人家對不起他，他也無所謂，不在乎。二○○五·五月（內地媒體訪問）十、金庸：我一生都希望做到『謙謙君子，溫潤如玉』。對於甚麼是「謙謙君子」，金庸用自己塑造的人物說明，「像張無忌，人家侵犯他，一笑了之，不放在心上，這種人我很羨慕，自己做不到，這才是所謂的『謙謙君子』。」二零零五·六月（金庸獲英國劍橋榮譽博士後訪問）

所以金庸係M底

高圓圓正撚到

09版周芷若

上一輩大陸人中意哩種古典美

雞味濃都可以做周芷若

本身古妝都幾靚的

幾時有43睇

時裝都好可愛

我覺得佢真係將自己投射左落張無忌度
而周芷若同趙敏根本就係佢兩個老婆嘅寫照
第一任老婆杜冶芬應該就係對周芷若嘅投射
佢地都係識於微時，又係啲氣質美女
可惜婚後感情變淡
重被傳戴綠帽，最後兩人離婚收場
金庸果陣覺得佢傷害同背叛自己
所以連載版寫到周芷若又出家又盛
而連載期間正值已經同第二任老婆朱玫結左婚
朱玫係個聰明嘅事業型才女
為左幫金庸手，願意辭埋工去陪金庸捱
所以啲人講趙敏嘅原型就係佢
亦曾經有都市傳說講困地底果段個靈感係來自佢地兩個初相識時曾經一齊困過lift
去到新修版，已經同兩個老婆離左婚
同左個細廿幾年嘅waitress一齊
所以唔知係咪因為咁新修版亦大大加重左對小昭嘅戲份

天龍八部係咪下半年先有得睇

放開佢

覺得無忌仲靚過敏敏係咪錯覺

呢幅圖黎講又算係喎

Gay test

呢句野有聲嘅

我要敏敏的

03版選角真係冇得輸

芷若真係好正

星期3未

就快大結局

系

睇到38, 最突兀係謝遜逼人將個金盒掟落海
成件事好乞人憎, 好似d怪獸家長大聲喝個仔咁

周芷若個演員最大問題係眼睛唔識做戲
比起其他三女真係差好多下

之後睇乜好

睇番敏敏之前既劇

唔係好少出鏡?

香蜜佢出得都唔多，我覺得

一日唔睇敏敏就會茶飯不思，坐立不安，心跳加速，呼吸困難

係咁youtube佢啲訪問止癮

43 44預告止癮

個男主角好似好細粒咁，幾高？

逼佢扔盒果度真係好on9

但係咁比人話演技差

183

高趙敏差不多成個頭
Close up做戲果陣趙敏要企木箱架

金毛獅王返到中土之後，變得好鬼煩，成個廢老咁

就你認為「周芷若=杜治芬?」
我剛看了好多網上新聞和評論, 我不認同這般假設

倚天首於1961連載, 其後1976金庸長子早逝, 才有第三任老婆, 所以「小昭」早存在而未修成正果, 小昭應該身份低微, 不存在於新聞裡.

雖然確定趙明=朱枚, 後改為趙敏=朱玫, 倚天就像金庸婚後共同創立明報後的情書

但從新聞裡, 除了杜治芬, 還有一位絕色美女明星「夏夢」傳聞被金庸追求, 傳得沸沸揚揚

所以真正需以搞清楚關係的人一定是「夏夢」亦即是美若天仙的周芷若.
當中情節就未必需要真確, 因為情書對像是趙明趙敏

以新聞報導, 金庸是被杜治芬離婚, 因為金庸冷落, 杜治芬在港無親要回鄉, 就算事後是金庸說被她背叛, 也不需要抹黑, 因為她是過去式, 著墨太多反而會令現任妻子不滿, 而且金庸還愛對方.

小說中唯一和「曾阿牛」有夫妻名份的是表妹「殷離」, 蛛兒=杜治芬, 正如當年筆名「林歡」她們曾經相愛但已經是過去式, 蛛兒殷離也回家族杭州找當年的「張無忌 / 曾阿牛」

你搵陳鈺琪YUKEE的抖音, 微博睇啦

有冇報大數啊

youtube都係D人抄過去, 直接用微博搵快D,
同埋抖音係佢向FANS發放影片最快嘅渠道

無性趣查男主角
陳鈺琪係又瘦又細粒, 其實同一般港女一樣, 無波又細粒

陳氏係廣東大姓, 一般隨秦朝征服者來到兩廣, 再因為清朝四川戰亂死太多人, 所以由湖廣遷居很多窮人到四川 (現代客家人就是當年班窮人)

呢套明明本身好正下,主要角色(無忌同兩大女主)真心做得幾好,前半劇情好似光明頂嗰堆都還原得唔錯,但救武當開始已經出出地事,靈蛇島之後仲要無端端開始劇情暴走唔知做乜9

聽聞係前編劇和其他負責人鬧不和
之後搵左94編劇來戲弄大家

寫住我覺得就梗係個人睇法啦
你唔係覺得我講官方確定掛？
btw小龍女同王語嫣其實更似夏夢
都係d可遠觀而媾唔到嘅靚女

後面變咗韓劇愛情片咁

金老都仙遊, 仲邊有官方

我意思係本情書對像乃現任老婆, 而且追求夏夢緋聞一直都在
角色有其目的而存在, 即表明心迹, 搞清楚關係

例如書中情節, 周芷若殺了殷離, 可理解為追求夏夢緋聞傳出, 導致首任妻子杜治芬決心離開自己, 雖然後來知道殷離未死, 但殷離要回鄉找當年的張無忌 / 曾阿牛

當年叫瓊瑤劇

睇完38集，開始感受到你地講嘅暴走

我並無要求過官方答案
我咁打係因為你咁問
就你認為「周芷若=杜治芬?」

另外，其實金庸係親口講過杜治芬背叛自己
佢自己覺得受傷
所以雖然愛對方，但唔後侮分開
我覺得呢點同周芷若要求復合之後被拒有啲似
喺呢點上面，全書最專一嘅殷離真係似咩

原來19版宋遠橋09版都係武當

權鬥劇

據網友爆料對於倆人的分手還有一個傳聞是杜冶芬有了外遇。對這個問題，金庸一直沉默，直到74歲時他對記者說：「現在不怕講，我第一任太太Betrayed(背叛)了我。」

睇返時間點, 而且, 了解一下為什麼直到老了才說出口

金庸一定不會向現任妻子說前妻壞話, 只會說年青時忙於事業, 冷落妻子, 妻子不會廣州話, 香港無親, 所以才回鄉, 是時間不對

搵到金庸傳

一、杜冶芬
金庸與第一任妻子杜冶芬的愛情萌芽於1947年的杭州，那時他在《東南日報》工作，因主編幽默專欄而與杜冶芬的弟弟杜冶秋認識。杜家父親在上海行醫，母親喜歡清靜，用八根金條在杭州買了所庭院，平時與女兒一起住在杭州，杜冶秋則跟著父親在上海上學，假期才來杭州。
一天，金庸編的「咪咪博士答客問」欄目有這樣一個問題：「買鴨子時需要什麼特徵才好吃？」「咪咪博士」回答：「頸部堅挺結實表示鮮活，羽毛豐盛濃厚，必定肥瘦均勻。」少年杜冶秋不以為然，寫了一封信去「商榷」（或說抬槓）：「咪咪博士先生，你說鴨子的羽毛一定要濃密才好吃，那麼請問，南京板鴨一根毛都沒有，怎麼竟那麼好吃？」「咪咪博士」回信：「閣下所言甚是，想來一定是個非常有趣的孩子，頗想能得見一面，親談一番。」杜冶秋回信：「天天有空，歡迎光臨。」
金庸在一個星期天下午登門拜訪，邂逅了17歲的杜家小姐杜冶芬。第二天，他再度登門，送去幾張戲票，盛情邀請杜家一起去眾安橋的東南日報社樓上觀賞郭沫若編劇的《孔雀膽》。這個戲由上海人民藝術劇院前身「抗敵演劇九隊」公演，在杭州引起很大反響，人們爭相觀看，《東南日報》除一般報導外，還花了不少篇幅進行宣傳。之後杜冶秋和父親回上海去了，金庸卻成了杜家常客，與情竇初開的杜小姐雙雙墜入愛河。①
1948年3月，《大公報》要派金庸到香港工作，他不是很樂意，寫信到杭州，徵求杜冶芬的意見，她的答覆是短期可以，時間長了不行。後來報館高層同意他的要求：只去半年。赴港前他去了兩次杭州。當時許君遠要他寫一篇《我怎樣決定到香港》，在《大公園地》上發表，同事李君維甚至預先給他起好了題目，就叫《杭州別鳳記》，還畫好了兩個小報頭。他說：「一看報頭如此之美，題目又如此之豔，文章也嚇著不敢出來了。」3月27日，杜冶芬送他到上海，替他整理行李，送他上飛機。臨別前交代他一句話：「我們每人每天做禱告一次，不要忘了說，但願你早日回到上海。」飛機是30日早晨起飛的，「本來預定計畫4月1日辦一件有關終身大事而並非終身大事的事，於是一切只好『半年後再說』」。②
據說，當年10月他們在上海舉辦了婚禮，許君遠是證婚人。③
杜冶芬隨他去了香港。他在《大公報》《新晚報》時的老同事、上司羅孚記得，他們那時住在摩理臣山道，附近就是杜老志道和杜老志舞廳，所以有人就開玩笑給這位杜姑娘起了個外號，叫她「杜老志」。④
金庸曾以「林歡」的筆名寫影評、編劇本，這個筆名的來歷，他本人沒有作過任何說明，杜冶秋說，「林」是因為他們夫婦兩人的姓氏「查」和「杜」中都有一個「木」字，雙「木」成「林」，而「歡」是他們當時男歡女愛、生活幸福的寫照。杜冶芬在香港的幾年，金庸忙於工作，沒時間陪她，她一個人在家寂寞無聊，生活過得不愉快。最後她獨自回了內地，兩人辦理了離婚手續。①
① 彭華、趙敬立《揮戈魯陽：金庸傳》，49—52頁。該書將「杜冶芬」誤為「杜治芬」。
② 《大公園地》復刊第19期，1948年5月5日。
③ 許乃玲《父親許君遠二三事》，《許君遠文存》，秀威資訊科技股份有限公司2009年版，369頁。
④ 羅孚為石貝《我的老闆金庸》寫的序言附記，11頁。
羅孚說杜冶芬在長城電影公司擔任過場記，後來不知怎麼，兩人分了手，她一個人回杭州去了。②金庸在《大公報》的其他同事說：「杜冶芬是杭州人，不懂粵語，在香港感到生活苦悶，加上當時查良鏞收入不多，她在吃不了苦的情況下，離開查良鏞。」金庸74歲時回憶這段不愉快的婚姻，依然眼含淚光地說：「是她背叛了我。」③有記者問羅孚，金庸在接受採訪時說是太太背叛他，是怎麼回事？羅孚回答：「他是這樣講，我們當時也不是很清楚。」④
金庸自認是個感情重於理性的人，他對記者說：「年青時，喜歡一個女孩子，明明知道不合適，或者沒機會，也照追可也。」「現在不怕講，我第一任太太betrayed（背叛）了我。」他還說：「我是離過婚。第一次結婚的時候，她很愛我，我很愛她。但事後離了婚，你問我後悔不後悔，我說不後悔。因為在當時條件下，大家好真心真意的，事後變故，大家沒辦法知道。」⑤
他們沒有子女。杜冶秋回憶：「有些報紙說查、杜分離是因為查欲求職『外交官』遭妻子反對，迫不得已才分手的，實際上是無稽之談。」杜冶秋認為，「後來離婚的主要原因，恐怕還是『愛尚且存在不足』」⑥
二、朱玫
金庸的第二任妻子叫朱玫（又名璐茜），新聞記者出身，美麗能幹，懂英語，比他年輕十一歲。兩人相戀時，金庸還在《大公報》。當時的同事高學逵的小孩子高潔還是個小學生，一次報館同人郊遊沙田「麗園」，目睹這位「查叔叔」帶了一位文靜窈窕的女朋友。「朱漆九曲橋畔，相依相偎。我們還是頭一次見識什麼叫熱戀呢。」①
① 彭華、趙敬立《揮戈魯陽：金庸傳》，54、56、57頁。
② 羅孚為石貝《我的老闆金庸》寫的序言附記，11頁。
③ 張圭陽《金庸與報業》，28頁。
④ 陳朝華主編《最後的文化貴族——文化大家訪談錄（第一輯）》，266頁。
⑤ 楊莉歌《金庸傳說》，190—191頁。
⑥ 《上海文化報》1997年9月26日，轉引自嚴曉星《指謬》，《人物》1999年第1期，144頁。

講真你戴完綠帽都唔想答人啦
以前唔答有幾奇，七十幾歲先答
係因為自己果陣心態已經改變左
自己都係因為包二奶先搞到同第二任老婆離婚
明顯認同左花心係人嘅本性，所以放低左
睇下新修版個個主角都花心左就知點解啦
另外你講開夏夢
我覺得新修版段譽放棄王語嫣果段正正就係佢自己對夏夢嘅寫照

係香港戴綠帽再離婚返杭州?
始終兩個都無話過有婚外情, 單單因為以前D人吹水唔抹咀就認為係真, 會好兒戲囉
唔願守生寡, 離婚好平常呀

所以我唔認為係綠帽, 純粹係相愛變單愛, 被愛人飛嘅人自然認為被背叛

而且杜家小姐當年係大家閨秀, 有錢人
金庸只係有文采, 窮書生,
杜冶芬捱窮捱怕了回娘家, 好正常呀

俾完帽人戴就唔翻得去？
留意翻佢無承認，但亦無否認過
不過講真我地都無可能知佢地之間事架啦
你打嘅同我打嘅咪又係穿鑿附會
我亦都唔係想同你拗啲咩
純粹分享下自己睇法姐

btw巴打你係咪覺得自己打嘢好精僻
你見你下下都秒like自己嘅comment
定我誤會左其實你有個忠實fans下下極速like你？

張四俠係10年後做宋大俠

假如係香港搵到情夫, 幫金庸戴左綠帽, 咁仲乜要返鄉下杭州呀
當年50年代喎

點謂之無否認過? 有人問過金庸「你老婆給你戴綠帽?」
作文班人都係自己作, 有證據顯示有人親身問過金庸?
所以你提及「無承認，但亦無否認過」根本無任何事實基礎

你自己穿鑿附會
但我有文獻依據, 再作合理推論

當然都係討論區分享意見

BTW就唔答你, 根本一D意義都無

年齡上合乎設定呀

你個所謂文獻咪又係佢同事爆料
唔通又可靠咩
btw下次唔好like咁快咪無人知囉

十年後到芷若bb 升做師太

小昭唱歌

金庸傳, 書商有得賣, 至少係朋友, 同事, 秘書, 記者
更重係是合乎情理, 如果香港生活第三者就不回娘家

金庸本身娶第一任老婆都係因為外派到香港, 成件事都係自然發生

BTW我用來查自己有無打錯字, 我根本不在乎, 係你在乎而已

你話係咪係囉，實信你架

相認兩次張無忌係咩感受

咁應該係史上最靚滅絕

你幾隻TVB打手收皮啦好無

條女慘白咁撚恐怖都話靚

蛛

佢都算奇蹟
本身做少女標本係香港完全上唔到位
個LOOK 又怪怪地

小昭救左佢

影埋依啲都紅唔到
19版張無忌4條女身材最好應該係佢

個樣本身唔出眾
唔係唔靚, 但唔特別
身材呢D 十個show girl 九個都差唔多

都唔知幾耐無聽過少女標本呢個名

簡淑儀好似都係少女標本？

係

咁係咪即係24號果個星期先大結局?

咁許雅婷同簡比算好好彩
好紅唔一定，但起碼喺中國有知名度先

簡淑儀近年係香港有d 人識

kabby 叫做博到
去中國博真係要好大勇氣

印象中少女標本仲有一個成員都你上左中國發展，但拍左一定兩套劇已經潛左水

我地識kabby都係因為倚天咋嘛

如果kabby拍第二套果d 乜乜宮廷, 鬼識佢咩

好矮

陳鈺琪同祝緒丹都有168咁上下

kabby個 proportion顯得佢個人唔高

好想知佢之後究竟有冇喺中國發展既可能

17/4

上面唔係咁寫既

會員先17 wo

唔明點解今次個香港導演點解會突然搵佢做小昭

陳鈺琪應該冇168，160咁上下啦

就係會員係17號完

但係呢版小昭都冇乜存在感

呢度大家應該都係會員進度

係wo
咁即係overlap 左TVB 三日

同一個po 定分po 好

冇計，兩個女主角太搶眼

呢版算ok la
09 同01小昭都唔多戲份
今版就算無對白, 都專登影一影小昭個慘樣

睇唔出喎

以前個LOOK 柒到

已經無人記得安以軒版既群主

呢個都正

張紀中版個小昭搶好多

好靚, 但印象中唔多戲份印象ONLY
可能都係比趙敏搶哂戲

2000年之後趙敏都好掂

以前汪明荃葉童真係

不如叫埋曾瞬晞做范遙，反正都十年一大改，下次直接改成滅絕同范右使真係有段情，新芷若係佢地既女咁就彌補咗依家佢地冇得係一齊既遺憾諗起都正

小昭戲份cut咗唔少

宋青書就不了寧願係元太子好過

芷若唔黑化冇殺殷離嫁禍趙敏，張無忌一早就同咗趙敏一齊啦

丹丹真係好完美

想問清楚係咪得50集，但而加咁既進度50集點完呀，唔係又極爛尾呀麻

Tvb 54
China 50

佢個髮型同著衫有時撞中港女style
好正

「倘若我問心有愧呢」和「我偏要勉強」你更喜歡哪一句？

芷若妹妹如何完美犯罪
起靈蛇島就應該殺左趙敏 再棄屍大海 一切死無對證 咁就冇人懷疑

後者
敏敏對住咁多人霸氣咁講

今版周芷若咁早自爆「倘若我問心有愧呢」分分鐘會CUT

我都唔明點解佢唔殺趙敏
計感情、計敵對
殺佢好過殺蛛

殺咗趙敏咪無得嫁禍囉

不禁又是慚愧，又是愛惜，伸臂抱住她，向她櫻唇上吻去。周芷若轉頭閃避，怒道：「你跟人家不乾不淨，又來惹我。當我是好欺的麼？」張無忌雙臂一緊，令她動彈不得，終於在她唇上深深吻了下去。周芷若掙扎不脫，心中卻也漸漸軟了。

GOT

張無忌道：「你始終不放心。這樣罷，咱們明日立時動身回到淮泗，我便跟你成親。」周芷若道：「義父還沒找到，再說，你說過匈奴未滅，何以家為？終究……終究是不成的。」說著又流下淚來。張無忌道：「義父自然要加緊找尋。咱們會齊眾兄弟後，尋訪起來容易得多。到底幾時能趕走韃子，誰也無法逆料。難道等咱們成了老公公、老婆婆了，再來顫巍巍的拜堂成親麼？老公公、老婆婆拜天地不打緊，可是咱倆生不了孩兒，我張家可就斷子絕孫了。」周芷若紅著臉噗哧一笑，說道：「好好一個老實人，卻不知跟誰去學得這般貧嘴貧舌？」

明明係無忌話成親
劇變左鷹王迫婚

Pk肯定爛尾

得返8集邊講到咁多野又金剛伏魔圈又層獅大會

個黃衫女邊個黎

冇睇過原著但見你地成日po啲小段 張無忌真係垃圾花心鬼黎

金剛比武果段段快推劇情掛好快就換張同周聯手

楊過同小龍女既後人

第一張出自邊到

出自倚天屠龍記

黃衫女子第一次出場揭穿丐幫被陳友諒操控假幫主冒充陰謀，然後告訴丐幫長老道：「我先人和貴幫上代淵源甚深。」丐幫幫主史火龍之女史紅石稱其為「楊姐姐」。

少林寺的屠獅大會上，黃衫女子登場後揭破峨嵋派第四代掌門周芷若所使的「九陰白骨爪」，並以正宗「摧堅神爪」輕鬆擊敗周芷若。張無忌問她的姓名時她只回答了一句：「終南山後，活死人墓，神鵰俠侶，絕跡江湖。」後離開，從此未再登場。

睇原著啦坐車幾日就睇晒

要嫁禍趙敏，得到張無忌

後者係經典名句

舊版同最新版係咪一樣咁花心

溝女係張無忌嘅事業 , 除左呢樣, 就得返行醫

丹丹時裝劇有無邊套好睇
好似有套係做OL?

第一張gif係邊集

OL果套應該係一千零一夜
熱巴做女主，鄧倫做男主

但對談判官個男主角冇乜興趣

但死左都可以嫁禍

趙敏女主角， 無得死

點嫁禍？趙敏死咗而周芷若仲生勾勾，傻嘅都知道趙敏會係邊個殺

石沉大海
鬼知佢死左

敏敏冇死就可以嫁禍
扔落去死左咪可以當佢番中原時出意外
對臭雞尼講冇蝕

咩黎

TVB 出左素素預告

素素好似初瓏

都係出場果一兩集架啦

老金哩個位其實有bug
所以唔好太𢴇著

印象中好似無咁長時間影佢笑嘅shot
想搵返黎睇姐

剩番兩星期，大家好好珍惜倚天

game of thrones

本身掉敏敏落海都係諗住殺左佢架啦,邊有人會預咁岩有船家經過救人架

放多舊石咪得 本身芷若可以同無忌永遠一齊

光環黎
敏敏唔係主角既話死左十世啦
要殺佢方法多的是,仲要咁岩有人經過救人
就算唔掉落海,一刀桶死佢再埋屍都搵唔到啦,靈蛇島咁撚大

敏敏蒙古人唔識游水，荒島有漁民經過，真係主角威能

下
唔係幾記得見過呢幕嘅
係幾時架

香港播唔再睇，廢事咁快又睇多次

敏敏咁靚女，點會比佢咁易死，死咗仲點搶婚

河邊洗衫個陣幫隻兔仔處理傷口個幕

高圓圓評價祝緒丹飾演的周芷若，兩個字代表對她的肯定

高圓圓評價祝緒丹飾演的周芷若，短短兩個字代表對她的肯定，最近上映的是陳玉琪，曾舜晞，祝緒丹這個版本的了，這個版本的播出讓網友們也忍不住和之前高圓圓的那個版本拿來做對比，導致那個版本的又重新火了

最大的亮點就是陳玉琪飾演的女主趙敏和祝緒丹飾演的周芷若了，他們兩個人的顏值和演技還是在線的，也撐起了這部劇

在之前熱播仙俠劇《三生三世十里桃花》中飾演反派玄女這一角色，她把玄女這一角色刻畫的入木三分，這次她飾演周芷若這一角色也受到了觀眾的一致好評

高圓圓長相貌美，演技很好，她飾演的周芷若活靈活現，在近期的一次採訪上就有人問高圓圓是否有看最新版的《倚天屠龍記》高圓圓也表示自己看了

主持人問滿分10分的話你打幾分，高圓圓毫不猶豫的回答：滿分，看來高圓圓對祝緒丹的表現是很滿意 的了，短短兩個字表示出對祝緒丹的肯定,也希望祝緒丹的表現可以越來越好

張無忌根本係賤男 念新忘舊 見一個鐘意一個

好想做隻兔仔伏係丹丹大脾

已經唔記得邊part
ching記唔記得大概幾話

幾時都咁純

好偏心
由女魔頭變好 就可以同小淫賊一齊
由清純善良黑化小小 就算最後後悔都好 就要被小淫賊拋棄

趙敏出場先睇

其實最有興趣重睇係頭12集左右
有殷素素同紀曉芺

小淫賊成日欺負芷若

個動機都唔同啦 佢係想拎秘笈
蛛兒係唔小心攝左入件事入面

無論改編係點
今套D 畫面整得好靚

我記得原著都無拋落海 以為就死左
死無對證 點知佢趙敏死唔去
足見我芷若心地善良 唔識殺人技巧 無殺人經驗

殺表妹,嫁禍趙敏,最尾仲想殺埋義父

女人心

張無忌正一大仆街

曾舜晞真係好後生 97年

利申遲佢一年

再大d 慢慢就會發現, 好多新名人球星都會細過你

咁我哋呢啲普通人唔同佢哋

同滅絕好似樣

又唔可以咁講，小淫賊係靈蛇島就已經好鍾意女魔頭，如果佢冇嫁禍女魔頭，小淫賊應該一早就同咗女魔頭一齊，根本就唔會同佢訂婚約，所以婚約一開始就係呃返嚟，之後被拋棄其實係自食惡果

芷若根本就係滅絕嘅私生女

范右使冇鳩up

黑化咗之後個樣真係好似

但係個女其實無佢份

有冇知獅王去左邊

趙敏 呷醋片段cut

應該去左追成昆

我覺得無忌從冇叫芷若+妹妹開始已經唔係鍾意佢

只係芷若對佢有恩先勉強一齊

聽日鈺琪bb會去虎撲論壇線上互動
睇咗篇post 嗰度同連登一樣 全部ching都係小淫賊

成班汁男

芷若呷醋片段cut呢

明明係小淫賊中意芷若先，俾峨眉派捉到個陣係咁呷住人

Not my cup of tea

堂堂張大教主俾女凶

人地m底享受緊啊

張老母好正

想問一樣野，睇到30集
男主角話救蛛兒，被青蝙翼王捉左之後，當冇事發生，直到萬安寺直頭忘記埋呢個人係咩事？
說好的守護一世，陪你一生呢？？

我見班大陸仔駡得好凶
但係又好期待

我睇個時都覺得有d似
但冇講到出黎

小淫賊見一個中意一個

鈺求不滿

蛛兒失散之後都好忙啦
又圍光明頂, 無啦啦做左教主
可能到佢有問過蝠王無拍到, 蝠王話比金花婆婆帶走左掛

當年個預告都做得幾好, 短短十幾秒都好感動

但咁就拍個境頭出黎顯示下都得掛，比我感覺男主真係堅狗

cast正

上網睇返佢以前d相都同而家冇乜分別
都係咁正

芷若
我該生氣便生氣，不該生氣便不生氣

岩岩睇完呢套有個問題
黃蓉到底幾耐冇洗衫
件甲仲有毒毒死楊康

可能防水可以日日洗

應該cut咗 啲劇情成日都唔連戲

Backup

新修版同新版分別：

原版都可以挑戰10個Post

2019倚天屠龍記 (9) 原版星期三四五8pm及9pm更新，TVB 4月15日首播

啲插曲

俾老婆鬧下，呢d係情趣

明明呢套重拍得咁好
點解而家呢套會搞成咁

靖哥哥

編劇問題

可能有黃蓉對比之下
覺得穆念慈個演員麻麻地

1001

蓉兒撚鳩七公好正